# サブ課題 Instagramクローンアプリケーション

【自分が苦労した点】
・モデルの関連付け（アソシエーション）
　→お気に入りやコメント機能等の実装で参考記事を読んでなんとなく理解できましたが
　　また別の機能を自分で実装しようとすると苦労しそうです。
・簡略化したコードの理解
　→簡略化されたコードを見ると何故そう簡略できるのかがパッと見て判断できない
・仕事と勉強の両立の難しさ

【学んだ点】
・Rubyにおけるコードの書き方(文法等)
・Railsの理解
　→MVCの挙動、ログイン機能等難しい機能を簡単に作れる、DBを簡単に扱う事ができる
・ツールの使い方
　→Bitbucket、heroku等
・自己解決力
　→調べれば大体解決できた(先人達の知恵を借りたおかげ）

【自慢したい・相談したい点・反省点】
・機能要件における一通りの機能をほぼ実装できた事（device利用によるfacebookログイン除く）
・反省点ですが今回実装が先走ってしまいテスト駆動開発ができなかった点